---
layout: post

title:	Savoijinkaalikaaryleet

subtitle: Kaalin kanssa sopii hyvin kermainen kastike ja puolukkahillo

type: Resepti

smallthumbnail: 	/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-150.jpg
bigthumbnail:		/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-700.jpg
gategorythumbnail: 	/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-450.jpg
fullsize: 			/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-fullsize.jpg
reseptikuva:		/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-14.jpg
facebookshare:		/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-fullsize.jpg

date:	2016-03-28 07:39:44 +0200

categories: ruokaisat nosto

author: Andreas

tags: Liha Ruokaisa

twitter: 
 - hastag: kaali
 - hastag: naudanetuselkä

esivalmistelu: 5h
valmistuaika: 40 min
annoksia: 4:lle

raakaaineet:
 - maara: 1 kg
   raakaaine: Naudan etuselkä kypsänä (tai muuta lihaa)
 - maara: 1 kpl
   raakaaine: Savoijinkaalikaa
 - maara: 5 dl kpl
   raakaaine: Riisiä (pitkäjyväsitä tai puuro)
 - maara: 2 kpl
   raakaaine: Sipulia
 - maara: 4 kpl
   raakaaine: Porkkanaa
 - maara: 2 kpl
   raakaaine: Valkosipulinkynttä 
 - maara: maun mukaan
   raakaaine: Rosmariinia ja timjamia 
 - maara: 5 dl
   raakaaine: Vettä
 - maara: 1 l
   raakaaine: Lihalientä
 - maara: 1 dl
   raakaaine: Oliiviöljyä
 - maara: 1 dl
   raakaaine: Valkoviinietikkaa
 - maara: 3 dl
   raakaaine: Kermaa     
 - maara: maun mukaan
   raakaaine: suola ja pippuri
       
recipe:
-   text: "Raaka-aineet reseptiin ovat yksinkertaiset ja lihana voi olla mitä tahansa,vaikka jauhenlihaa. Paras tulos tulee keitetystä lihasta joka painekattilassa kypsennetty makuaineiden kanssa kuten, esimerkiksi sipulinkuoret, porkkanaa, selleriä, rosmariinia ja timjamia. Mitä täyteyläsempi maku lihassa sitä parempi lopputulos."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-5.jpg"
    image-secondary: 

-   text: "Aloitetaan täytteen valmistukseta ja samalla voit laittaa savoijinkaalin lehdet kiehumaan veteen tai lihaliemeen, joka on jäänyt lihan keitosta jäljelle. Raasta porkkanat, pilko sipulit, yrtit ja sekoita riisit sekä lihat sekaisin."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-6.jpg"
    image-secondary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-7.jpg"

-   text: "Älä keitä lehtiä liian kauan, niiden on tarkoitus vain pehmetä hieman jotta ne on helpompi käsitellä. 
	Poista pehmeästä lehdestä ylimääräinen kanta pois."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-8.jpg"
    image-secondary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-9.jpg"

-   text: "Aloita täyttäminen. Lusikoi lehdelle sopiva määrä täytettä lehden varsiosaan ja rullaa nätiksi nyytiksi. Nostele nyytit uunivuokaan."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-10.jpg"
    image-secondary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-11.jpg"

-   text: "Lisää uunivuokaan keitinliemi nyyttien päälle."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-12.jpg"
    image-secondary: 
    
-   text: "Anna kääryleiden kypsyä uunissa 160-165 asteessa noin 1.5h jotta riisi kypsyy. Kypsennys aika voi vaihdella. Kokeilemalla välillä isointa käärylettä varmistat kypsyyden."
    image-primary:
    image-secondary:     
 
-   text: "Jos keittolientä on jäänyt kattilaan keitetään sitä kasaan jotta sitä on noin 2 dl jäljellä ja lisätään kerma sekaan.
	Näin saamme kaiken liemen käyttöön ja syntyy herkullinen kastike kääryleiden seuraksi. Tarjoile kääryleet myös puolukkahillon kanssa. Hyvää ruokahalua."
    image-primary: "/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-14.jpg"
    image-secondary:      
    
teaser: Edelliseltä illallisesta jäi sousvide tekniikalla tehtyä naudan etuselkää josta valmistui seuraavana päivänä herkulliset kääryleet.

---

<section>
<p>
	Sain kääryleisiin idean kun olin kaupassa ja näin herkullisen savoijinkaalin. En oikeastaan tarvinnut kaupasta mitään muuta kuin kaalin. 
	Päätin keittään edelliseltä illalta jääneen lihan vielä painekattilassa, jotta saisin sen vieläkin mureammaksi, mutta en kuivaksi. 
</p>
</section>

{:refdef: .fullwidth }
![image-title-here](/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-2.jpg){:class=""}	
{: refdef}

<section>
<p>
	Olin ostanut Heinon tukusta noin 1.5 kg naudan etuselän josta päätin kokeilla sousvideä joka ei toiminut ihan parhaiten etuselkään.
	Selailin pinterestistä hieman kuinka muut ovat käyttäneet etuselkää ja osottautui, että se on aivan loistava tuote brisketin tekoon vaikka briskettiä pystyy tekemään myös muustakin osasta hyvin. Käytin tosiaan Anova sirkulaattoriani, joka on käytössä silloin tällöin. 
</p>
</section>

{:refdef: .fullwidth }
![image-title-here](/images/blog-post/savoijinkaalikaaryleet/savoijinkaalikaaryleet-blogpost-3.jpg){:class=""}	
{: refdef}

<section>
<p>
	Pakkasin lihat vakuumiiin, jossa oli mukana myös makua antamassa rosmariinia, timjamia, valkosipulia ja rypsiöljyä, jotta lihat eivät tartu pussiin.
	Sen jälkeen kun pussi oli vakumoitu ,kypsensin lihaa 70 asteessa noin 2h. Josta tuli ihan kelpoa, mutta hieman sitkeää. Aina kannattaa kokeilla niin 
	tietää jatkossa miten kukin lihanosa käyttäytyy.
</p>
</section>